\chapter{Design}

\section{Architektur}
Der \gls{USL} Calculator (USL) ist ein Processing Algorithmus, welcher wiederum andere Processing Algorithmen aufruft. Der Hauptprocessing Algorithmus ist eigentlich nur ein Wrapper, welcher das Aufrufen der einzelnen Processing Algorithmen vereinfacht. Dies wurde so implementiert, damit der Benutzer die Möglichkeit hat, die einzelne Schritte manuel auszuführen, und einzelne Werte zu verändern. So ist es möglich, dass der Benutzer das \gls{SI} Raster zwischenspeichert, da diese Berechnung am längsten dauert, und er die Eingabewerte der restlichen Algorithmen abändern kann.

Um die Implementation zu vereinfachen, verwenden die Processing Algorithmen ein \textbf{Common} Package. Dieses beinhaltet Code, der von mehreren Processing Algorithmen verwendet werden. Dies hat der Vorteil, dass es keinen duplizierten Code gibt. Ausserdem wird damit die Komplexität der einzelnen Processing Algorithmen verringert.

\section{Deployment}
Das Deployment wurde so simpel wie möglich gehalten. Der Benutzer muss dazu nur ein Zip File herunterladen und über den Plugin Manager installieren.

\section{Paketdiagramm}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{images/packagediagram}
	\caption{Paketdiagramm}
\end{figure}

Der ganze Code befindet sich im Modul \textbf{src/}. Im Root dieses Ordners befinden sich alle Processing Algorithmen. 

Im Ordner \textbf{src/urban\_sprawl/} befindet sich gemeinsamer Code, wie auch Klassen, die von einzelnen Processing Algorithmen verwendet werden. Dieser wurde nicht als externe Library implementiert, damit man bei der installation kein Pip oder andere Tools verwenden muss.

\section{Sequenzdiagramme}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.35]{images/sequencediagram}
	\caption{Sequenzdiagramm}
\end{figure}

In diesem Sequenzdiagramm sieht man, wie der Hauptprocessing Algorithmus (UrbanSprawlCalculatorProcessingScript) die verschiedenen Algorithmen sequenziell aufruft und am Schluss das Resultat \textbf{WUP} bekommt.

\section{User Interface}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.6]{images/uwp_calc_dialog}
	\caption{User interface für Z Berechnung}
\end{figure}

Über das User Interface hat man sehr wenig Kontrolle, wenn man ein Processing Algorithmus verwendet. Das Einzige, das man setzen kann, sind die verschiedenen Input- und auch gewisse Outputfelder. Des weiteren kann noch ein Titel und eine Beschreibung gesetzt werden, jedoch hat man keine Kontrolle über die Formatierung oder Darstellung.
